眾聞 泛民議員助理擬報考中策組 測試底線

眾聞
泛民議員助理擬報考中策組 測試底線

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 08.11.17 | 最後更新: | 2017-11-08 15:16:51

請支持《眾新聞》，成為訂戶

正在改組的中央政策組昨日舉辦簡介會，介紹政策及項目統籌主任職務，約500人出席。現場所見，有數名泛民及建制派現任及前任議員助理到場「收風」。據悉，因特首林鄭月娥稱不分政治背景，有泛民議員助理及泛民政團中人，有意報考政策及項目統籌主任，一為看面試經過，二為測試政治背景是否真的不影響招聘。改組中策組工作小組組長羅志康在簡介會上重申，只會考慮申請人能力，不會考慮政治背景。

一名有意「試陣」的泛民議員助理表示，雖然林鄭月娥聲稱廣納不同光譜的人，但改組後的「政策創新與統籌辦事處」，始終執行特首及司長指定政策項目，憂慮難免成為「小東廠」，所以有意測試，看看面試經過及背景的影響，「apply吓又無成本嘅！」

亦有泛民議員助理表示，不抗拒申請政策及項目統籌主任一職，所以到現場聽聽簡介。他認為，林鄭月娥算有針對過去官僚體系的流弊，提出新構思，加上主任及高級主任4.5萬元及9萬元頂薪，較議員助理高一倍甚至更多，估計對部分議員助理有吸引力。

中策組昨日舉辦簡介會，有約500人出席。林勵攝

根據政府昨日簡介，政府將在今年12月初至中旬舉行筆試，通過筆試後，將在明年1月中旬舉行面試，3至4月通知聘請人錄取。

林鄭月娥昨突然現身簡介會，並在會上引述自己過去擔任發展局局長及政務司司長時，分別下設發展機遇辦事處（DOO）及政策及項目統籌處，過去推動發展工廈政策。

她表示，目前公務員招聘，由於是公務員主理，容易聘請相近思維的人，所以中策組招聘小組將「破天荒」四分之一是公務員，其他則是非公務員或退休人士，減少聘請相近思維的人。她又表示，會構思安排師友計劃（mentorship），邀請行內人士協助指導政策。她又「拍心口」保證，改組後中策組工作非常有趣，表示若貨不對辦，申請人「可以找她算賬」。

林鄭月娥又半開玩笑說，由於並非聘請一般的公務員，所以面試毋須憂慮穿著，辦公室也會考慮仿效FB等開放辦公室。勞福局局長羅致光會上則重拾大學教授身分，講解何謂政策研究。

被問及為何申請人不申請政務官（AO），改組中策組工作小組組長羅志康表示，未必所有人都喜歡做政務官，「可能覺得太建制」，而政務官是做政策工作，並非「政策研究工作」，包括爭取立法會支持。

不過，觀乎答問環節，簡介會的提問缺乏質素，與會者多問「見工須知」，包括是中文還是英文撰寫求職信、可否同時申請兩個職位、工餘政策研究能否當作工作經驗等。有與會者關注3年合約期會否過短，羅志康會後被問及會否考慮延長合約年期，他表示只能「逐啲諗」，因為政府目前未有長期政策研究職位。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：